---
author: Bénédicte Lambert
description: re-découvrir les poireaux avec un arôme de vanille
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/poireaux-vanille.jpg
title: Poêlee de poireaux à la vanille
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 10/01/19
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 15 min
temps-preparation: 5 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 2/3 poireaux
- 1 gousse de vanille
- sel, poivre

## Déroulé

Couper les poireaux en tronçons.  
Faire revenir dans une poêle quelques minutes.
Ajouter la gousse fendue et grattée.  
Ajouter 2CS d'eau environ et couvrir 8/10 min.
Saler, poivrer.

**Astuces**
Mettre en verrine avec une noix de St Jacques snackée sur le dessus.
